【麻疹大爆發】港錄近期首宗個案 遊泰後曾到銅鑼灣求診

衞生防護中心正調查一宗確診麻疹個案，涉及一名46歲外籍男子。病人於4月18日起出現發燒、咳嗽、肌肉痛、嘔吐、眼紅及出疹等病徵，並於4月22日及23日在銅鑼灣「天一醫務所」求診。其後，病人於4月23日入住瑪麗醫院作隔離治療，他的呼吸道樣本對麻疹病毒呈陽性反應，病人現時情況穩定。病人獨居，並曾於3月1日至4月8日獨自到訪泰國。

中心已聯絡相關診所作接觸者追蹤的工作。截至今日下午5時，中心已成功聯絡20名與該診所有關的接觸者。麻疹的潛伏期最短為7天，現時這些接觸者與患者最後接觸只相隔3至4天，各人暫時並未出現與麻疹相符的病徵，他們正接受醫學監察。患者於超過一半的潛伏期身處外地，暫時未能排除為輸入性個案。

天一醫務所醫務總監鄒重璂接受《蘋果》查詢時確認事件，他指中心於4月23日懷疑該名男子感染麻疹，遂轉介該男子到急症室，「唔係我哋確診。」他稱，診所以往極少接觸麻疹個案，相信這宗個案有可能是「醫務所開業18年嚟第一單。」他指，診所今日收到衞生防護中心的通知後，已加強了清潔，並加強警惕。他認為，雖然今年個案有可能較往年稍多，但因為絕大部份港人都已注射了麻疹疫苗，有免疫力，「即使有個案，都好可能係外地個案」。

家庭醫生林永和認為，95%以上的30歲以下人士，都已接種麻疹疫苗，有免疫力，相信本港不會爆發麻疹。他又稱，港人近日非常關注麻疹的醫學知識，診所多了市民接種MMR疫苗，「今日我就打咗成十針，平時一針都未必打到」。他又指，近日來接種MMR疫苗的市民，大多都是下個月或之後時間會去沖繩等地方，「今日十針，5、6個都係去沖繩」，目前診所面臨「缺針」，日內會向藥廠取貨。

旅議會表示，直至目前為止有10個旅行團在沖繩當地，他們於月底前會陸續返港，另外議會接獲5間旅行社通知，部分前往麻疹爆發地區的旅行團現已取消。

謝安琪個仔有冇打麻疹針

反疫苗撚呢

雙氧水教會唔會全滅教